台灣外交部：若朝野有共識，會將護照上的China字眼刪走

我國護照封面登載正式中英文國名並加註「TAIWAN」，不過近來護照容易與中國混淆討論再起。外交部昨開放表示，未來朝野若有新共識，自當配合辦理。

順便改一改隻色
好大陸

覺得台灣護照應該配咩色好

韓國都係咁既色

支民黨一定反對啦

台灣係靠今鋪㗎啦一鼓作氣

大陸藍色，最好用黃色！

咩色都大陸
支那國籍同文件出幾十萬款為呃錢
你講得出真係咩色都有用過

China 是一個卑劣的字眼。

國民黨支持者有52%支持

中國護照紅色

台灣咪好囉
唔明死跟支那黨做乜

台灣綠好正常

你想講 好中國

好難，其實台灣最大問題就係國旗同國號都無共識，一日有國民黨一日點可能有共識

護照黎黎去去都無哥幾隻色

唔要綠 要 紅 定 藍 ？

邊隻色都死 話你聽

轉紅話你回歸大陸
轉藍？ 咁大個車輪比咗你放啦 想護照變黨證？

我覺得綠色幾靚喎

Aggeer

國民黨一定反對

中國護照係紅色
臺灣護照綠色我覺得幾好喎
綠色同紅色本來就係互補色
我個人覺得有對立嘅感覺

利申：我係臺灣人喇

撐台灣

黑色好醒目

佢可以照反對，根本無本事無膽打人

中國既加速主義！台灣食住個勢

又係絲打你

綠色有乜問題

又係你
我想問啲台灣既嘢你有冇tg??

整個全民公投啦

你好呀！

顔色唔係問題, 係個英文字出事.
好多外國入境同機場地勤一見到個china, 就會乜都唔理, 先要visa.

終於

不如鍍金面黑字

襯住而家台灣反支那情緒高漲，一於全民公投刪走china字眼啦

前日我自爆咗個人資料好驚呀...依家唔想再爆喇...
如果你有嘢問就留自己tg我會搵吓

好過國家出入境人員見到有 china字眼，就以為係支那passport

我都同意你
嗰「china」先最大問題
希望我哋政府聽到我哋諗法

Republic of Taiwan?

綠色就大陸係咩邏輯
綠=陸?
綠營同民進黨是在哈囉?

唔係國唔國民黨既問題
就算民進黨支持者都有部份人覺得自己國家先係正統, 唔應該因為對面果個「中國」而改名/放棄自己個名就佢地

依家係脫支獨立最好時候 美國未say yes小英夠條L疆修憲獨立

台灣國

亦都幾靚喎！

佢個名仲係中國國民黨

綠色同中国有咩關係

台灣幾襯綠色
綠色都好多種揀既

估唔到入到嚟係拗顏色

藍色：國民黨色，好大陸
紅色：共產黨色，好大陸
黑色：黑警色，好大陸
綠色：防暴狗色，好大陸

BNO=奶共

ROC 咪得

ROC, Taiwan

邊度搵自己tg 條link

其實我都好鍾意蔡英文之前話「我們不需要宣佈自己是一個獨立的國家，因為我們已經是一個獨立國家，我們有政府、軍隊及選舉」
所以我都唔知點解有啲臺灣人或者其他人仲話「台獨」😂

個人資料》用戶名稱

台灣旗都係綠色
想代表獨立掛

台獨係大陸強加比人地

我覺得佢地都係在意甩唔走「中華民國」依個名啫

過多廿年等班老野死哂

民進黨旗先綠色喎

綠色都"大陸"?
拎左腦殘津貼未

我有資格講

咁做就班支那仔就無得再拎住passport china 呢隻字打飛機

之後外國就會話支持一個中國......
另一個叫台灣.......

nakedgirlfriend69

支持！

正式改名台灣共和國

只有TAIWAN 就好

KMT呢次未必會反對
我覺得機會都大
綠色Okay啊 無問題

利申：用家

當左兵？

公投咪得

早幾個禮拜有隻大中華膠屌鳩我
話台灣人唔反對中華民國
因為啲cash 仲印緊「中華民國」
屌你老母傻閪睇吓啦，passport 呀！

傾緊唔係刪走,而係加taiwan
因為憲法寫嘅國嘅係republic of China,好難改

朝野共識並不可能

係刪走，然後寫taiwan

離題，我鍾意挪威護照

是旦喇😂
我覺得臺灣就係一個獨立國家
要唔要改國號都可以
諗吓Holland 亦改咗the Netherlands

將護照上的英文名字從ＲＯＣ改成TAIWAN

台灣：我是中國！
支那：不！我才是中國
台灣：好吧！我是台灣
麥那：不！你是中國

我認為將隻綠色較返再深色d 會再正d

未，亦都唔會

民進黨都係綠色喎
綠營

咩叫唔會？攞左有得唔當架咩 除非你一世都唔去台灣

China隻字督眼督鼻之餘
去偏門國家重會畀人搞當中國人隨時入唔到境
名不正則言不順
其實一早經已應該改

支持，台灣加油

hi
好想做台灣國民
好幸福

咪撚on9 啦

我海外出生 係無戶籍國民
36歲先拎身分證就唔使當
同埋我準備有免疫條件

Taiwan, Republic of China

不嬲都有寫TAIWAN
唔使寫兩次咁on9掛

朝野根本都唔夠膽改

要改 李登輝一早改左啦
美國會阻止
美國最唔想台灣獨立
美國最想台灣膽中國鬥而不破
繼續對立不打仗
又可以賣武器比台灣
又可以打台灣牌
又唔洗為左台灣出兵

即係呢隻綠

綠色好撚靚喎

我諗係將本身放下面個Taiwan擺去上面。

綠色有好多種

搵個臺灣女友
同佢結婚就得喇

無戶籍果本好廢，唔攞都無咩分別。

我都係等緊36歲去攞真正有戶籍果本

有分別 而家其他人Ban哂你都入到
同埋我係而家開始計入國年限
到時先拎就到時先計

Democratic Republic of Taiwan台灣民主共和國

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

台獨意思係以「台灣共和國」之類既身分獨立於中華民國
而家係就係獨立國家，但個政權始終係由中國流亡過黎

但係無戶籍果本 幾乎去所有國家都要簽證，入條毛咩

Btw想知香港出世有無資格攞台灣無戶籍護照？

我都唔想等到36歲果陣先黎計入國年限雖然一年就得

咁姐係將會放棄大陸淪陷地區？

我指進入台灣 而家你其他護照都入唔到啦
去第二的國家我成家人都唔用台灣護照 所以無乜影響 係驚返唔到國
因為我真係住係到

你出生嗰一日係國民就拎到 但拎到唔代表有申請到居留

支那護照係紅色

咁無啦，我屋企人係台灣國民，但係依家連依親都過唔到去我又唔想整護照住

其實核心問題都係中國體制既存在
民主係好好既基礎 但係係台灣依然冇辦法徹底消滅中國體制既一切 仲保留中華民國憲法 係法理上冇辦法以一個獨立國家自居

收皮5毛，平時唔見你，今日一見就10幾廿個post, 收左幾錢呀，含撚啦

國際觀笑撚死人

真係好靚

全世界嘅passport 只有四種顏色

污染嚴重之餘上面仲附送十幾億蝗民
送都唔要啦
晚清八國聯軍後結果無分餅
就係全世界認同咁大督蘇州C啃唔落

感謝陳水扁總統的偉大政績，
馬英九隻中國走狗起初仲話要廢咗台灣個名。

我唔明白點解要消滅中國？

得罪講句 而家既狀態只係華獨 而華獨係唔係代表台灣已經係國家 我諗有好多人都好多分歧
如果睇番好多台灣政客80年化既意見 你又會發現佢地當時唔覺得民主就等於台灣成為國家 其實領導人講話台灣係主權國家係一種防止自我矮化既手法 實際上點諗台灣? 睇下李登輝被國民黨踢出黎之後激進化所講既野你可能會有更多新看法

咩呀
聽講共產國家係紅色 民主係藍色 獨立國家係綠色
仲有d再特別d既竟黑色

台灣綠，香港黃

班大中華膠就是要留左支那, 扮清醒國人是會重建中華, 但是明明兩種人種嚟

台灣政府對外都使用 Republic of China (Taiwan)
隱含的意思是 Taiwan = R. O. C.
寫成 Taiwan, R. O. C. 有從屬關係

我地今年會換新身分證，抬頭會寫 Republic of China (Taiwan)

總之，將來都係立新憲、改國號，先係根本辦法

但係佢拎住青天白日滿地紅旗

改完班戰螂會點？

叫支那出兵咪加速攬炒
唔出兵又撳唔到班粉紅

台灣好波

台妹

angrypug

綠無問題
係台灣護照隻綠配色核突咗啲
應該較深啲或索性用藍色
反正青天白日個青都係藍色

直接封面
台灣
Taiwan
護照

這樣好了，打起上嚟不算內戰😃

岩架啦 正陪台灣
中國依個名臭撚曬 唔理2個字4個字定7個字 一鳩樣臭

Taiwan

China呢個名唔係應該本來就民國果時開始用緊?
嚴格計中共係用左人地個名? 又唔見佢民國叫自己清朝?

中華民國 不是 台灣
中華民國代表係中國成立之後1949年流亡到台灣既中國政權 唔係你主觀願望話唔係就唔係 行之有效既中華民國憲法係咁講
而且就算台灣表明放棄唔代表中國政權 但你依然冇其他行動去除個部憲法 所以而家都係被逼兩個中國咁樣 但係外交層面上 呢個係冇可能 只有一個中國
但as long as 台灣保持而家呢個狀態 國際只能看待你係另一個中國

台灣旗上面嘅藍

或者學日本咁

台灣國
護照

可能我諗住啲太簡單
因為國家定義就「人民 領土 政府 主權」呢啲google都有
我覺得臺灣依家都符合呀😂

直接叫台灣

推 德政

師兄台灣人??? 終於有人明白我講咩
公投 立憲 正名 先係最終要行既路

你講taiwan/roc次序同埋背後含意都完全中晒

白色都有
好似得返橙，黃，紫，啡，灰冇國家用
用橙色。夠sharp

因為你唔明白芝麻人幾咁多, 多數之下無腦千萬小粉紅有幾可怕。台灣人真是好幸福 可以做到大愛

...

少數派

絲打你講得岩架其實 人民 領土 主權 呢d係構成statehood既重要元素 但最大問題係
呢d元素係要有一部憲法去配合 但當你睇下而家部憲法? 成部中華民國憲法係冇變過 只係靠一d additional articles黎強行令佢變得比較合適民主化後既台灣
但土地???依然係包括中國大陸 仲有既係additional articles無法override原本既articles
所以制憲 正名 係要行既路

支持

台灣咁做就個個讚好
不過香港特衰護照就無人覺得有問題
歸英? 就笑鳩人日落帝國
港獨? 就譏諷you no gun

咁咪繼續由得外國當你香港人係中国人囉
真係嘥鳩氣

去除中國色彩
G支

支那人：8964唔用得、128唔用得

連登囝：紅色=大陸、綠色=大陸、藍色=大陸

台灣旗係綠色
唔係講緊中華民國旗

咁又點

夠薑咪打鳩台灣囉

唔太信台灣夠膽

呢個係台灣旗，唔係中華民國旗

黃色？

單拖去台灣旅行有冇機會識到？

恭喜中華人民共和國喺獲得歷史正統地位嘅路上又邁進一大步

其實反對有咩用
而家民進黨執政
議會過半數
仲洗咩理炒數反對黨？

朝野根本都唔夠膽改

要改 李登輝一早改左啦
美國會阻止
美國最唔想台灣獨立
美國最想台灣膽中國鬥而不破
繼續對立不打仗
又可以賣武器比台灣
又可以打台灣牌
又唔洗為左台灣出兵
2
0

變KMT?

好似冇護照係黃色？
效果睇吓DI就知，會好核突

Tiffany blue
港女至愛

呢刻官方上同民間都未有一枝新旗
唔好針對呢啲細眉細眼位

明白，所以憲法就係最大問題...
唉真係好希望中國咪再嗌呢啲
次次需要國際幫助都因為呢啲問題
好似諗住全部臺灣人都死咗

用大陸啲侵權產品作比喻，例如你係無印良品，然後大陸佬抄咗你個名開另一間假嘅無印良品，最後你為咗避免混淆自己改咗自己個名，咁無印良品呢個牌子嘅名從此以後就落咗喺大陸人手上

傾多兩傾
可能死剩30%呢

所以對於全球黎講 支爆才是出路

有乜問題
綠營做主流用綠色正好

係台灣立法院 國民黨仲有33%投
加埋親民黨同新黨的話 仲有近40%人投

中華民國本身就係一個主權獨立的國家，呢一點本身冇錯，無論蔡英文、賴清德都一樣贊成；只係台灣民族主義者嘅基本教義派會堅持要用「台灣民族」、「台灣共和國」嘅名號去建立一個新國家，實際上冇太大意義，純粹係改咗個名。

中共覬覦台灣領土的野心唔會因為你叫乜嘢而改變，就算你改做自護公國，佢嘅野心都唔會改變。

China = 支那

主流je
世界上有好多重口味玩法

WHAT!!!!

支持台澎獨立做台灣共和國
將中華民國同支那國民黨趕去金馬
到時佢哋鍾意反攻支那又好，回歸支那又好，都唔會影響台灣

支持
叫台灣做China = racist

係因為美國太遲喺亞洲立足，所以帶頭搞咗個門戶開放政策等自己都有得瓜分商業利益咋；然後英國殖民地本身已經太多，對中國淨係想繼續賺取商業利益，所以支持美國。

如果唔係咁，以俄羅斯、日本、法國、德國對擴張領土嘅性格，一早食晒

明明支共搶咗中華民國個字

台灣唔係綠色唔通紅色？

等於叫無印良品或者New balance呢啲喺大陸被人翻版嘅牌子為咗避免混淆自己改自己個名

你將香港個本土史觀擺落去睇就fit晒
中華民國一樣都係外來殖民政權

ww3 ww3 ww3

中國共產黨真係好無辜 成日被人針對
依家剩係得中共想奪得台灣咩?
依家係大陸人最想奪取台灣
中國共產黨只係執行緊大陸人的意志而已

黑色點解係黑警
人地叫我地做黑衣人

綠色得一種綠？
上面咪有人建議深番少少

Passport嘅顏色係有意思架Ching

黨鐵黃，都係大陸

黃黑，你懂的

請佢地探訪武漢

taiwan number 1

咁你要問下上面點解綠色大陸啦
你要講點都講到
黃色都可以話係黨鐵黃而唔係黃絲

其實推背圖已預測台灣會改國號，「中華民國」國名放入歷史博物館

國會少數派

TAIWAN NO.111111111

好波

民進黨用綠色天經地義
五毛又想亂入

你識唔識架
Passport顏色有時反映緊肯後嘅國家制度

台獨係指
從「中華民國」中獨立
依家台灣係屬於「中華民國」
台灣獨立=台灣國
真正屬於台灣人嘅國家
「中華民國」不能代表台灣人

52%番支那用火車頭咪得

wa diu

但係又開國名問題

台灣國
中華民國台灣
台灣民國
中華台灣

你缺唔缺男朋友

原來係台灣妹冇睇名

台灣國、台灣民國較好，一叫「中華」，英文就叫China

假設FF：
西藏人民挖地底挖到部遠古超科技機械人，起義反攻漢地十八省
習近平輸到一仆一碌，不斷退守，北京>上海>廣州>香港，退到香港後，因國際介入
西藏機械人放棄進攻習近平的香港

中華人民共和國嘅統治力只及香港、九龍、新界
習近平將中環定為中華人民共和國臨時首都

問：呢個情況叫唔叫「香港獨立」？

咁解釋到最上樓嘅問題未？

push

菜菜子

咁你叫韓國都改埋

出就正丫帶老婆去換顏色

Passport 有國際慣例 以紅、藍、綠、黑為主 想做異類？

我同意
其實改咗個名都好似冇用，因為中國唔會咁簡單放棄...

推

我知道喇👌
上面有啲人解釋咗😢

唔改名：中國不會放棄侵略野心
改名：中國不會放棄侵略野心

結論：改唔改名不影響中國會唔會侵略

等中国比全世界圍個時應該台獨啦
侵侵實支持

顏色唔係問題

設計係有d老土，可以改善

唔係改名就解決到真正解決方法只有消滅中共，由美國假借中華民國名義介入中國事務，然後再保證台灣民族自決，統獨問題嘅根源就在於中共

支那主色係紅wo
綠色幾襯台灣

TAIWAN 就得，簡而精

支那係紅色喎

反攻東台灣

改就咁叫Taiwan，改埋用綠色，靚晒

未立國就改護照名，正式矮化成旅遊證件。

Republic of Taiwan

黃色俾光復後嘅香港用啦

好咩 他日反攻大陸又再改過？

粉紅色

好葡萄🍇
有得自決

尊重一中政策
一個支那
一個台灣

喇字唔係咁用
喇有「了」既意思

護照多數用上面4隻色

你知唔知中國用咩色？

我以為喇字和啦一樣😂想說只是語氣詞

台灣加油！

你個思路同 64 918 有分別？

Taiwan NO.1

台灣絲打

台灣

應該删啦，俾支那陀衰晒。

台灣香港

China好似有清朝已經有呢個講法 如果當初中共唔叫PRC嘅話就唔會有而家一個中國嘅問題 亦唔會有Chinese (中國人) 同Chinese (華人) 嘅問題

New Zealand個本都靚

民國派898
支持台獨

8百萬係自由派 5百幾萬係投共派

Push

甩支那牌

中文加多個 臺灣

我自己有一個設想，就係加盟共和國。

港台兩地都有離心，呢個係事實；而大陸民意傾向統一，亦係事實。如何從兩者之間取得平衡，我覺得可以用蘇聯或者歐盟模式解決問題。

當中共陷入崩解，香港自然有機會獨立，但問題在於不能長治久安。因為一旦大陸走出亂局、重新統一，必然會尋求收復失土，對香港國家構成經濟、政治、乃至軍事壓力。所以香港應該支持中華民國繼續存在並於將來適合嘅時間點收復大陸。咁樣可以確保香港要面對比較好話為嘅民主國家，而非新生軍事政權。

然後香港應該趁獨立初期制定國憲、確立國體，然後以此為談判籌碼同中華民國談判，以國與國之間嘅形式簽訂聯盟條約，等香港成為中華民國嘅加盟共和國，建立介乎蘇聯與歐盟之間嘅關係，確保香港可以維持原有生活方式（擁有自己國旗、國歌、國徽、憲法、政府、貨幣、國際組織席位乃至軍隊），同時滿足尋求中國統一嘅強大民意壓力。而如果香港模式成功，就可以推廣到台灣，解決台灣民族主義者嘅訴求。

不過講返轉頭，港台兩地嘅獨立聲浪主要來自對中共獨裁政權嘅抗拒，當中共崩解、中華民國收復失地，應該剩返最最最堅定嘅民族主義者先會繼續追求完全獨立。

型到

gogo

一早就應該將roc搣左佢

本特衰都係

講真，不了啦，邊個想同大陸人一齊呢
過多一百年先再考慮吓啦

問題係如何以最無痛嘅方式回應大陸走出動蕩之後追求統一嘅民意壓力。深圳河不比台灣海峽，唔係你話拖一百年就可以拖一百年

加盟共和國方案對香港影響最低，基本上就係在以往特區權力嘅基礎上進一步加強獨立性（已經確立香港國體），同時維繫名義上嘅中國統一去安撫大陸嘅民族主義者，商人又可以繼續利用香港「係中國又唔係中國」嘅特質賺錢。除咗die-hard香港民族主義者之外，應該有機會被主流社會所接受。

咁呢隻黃係英國政府揀嘅
一路流落來

btw, #11

起初看到
「利申：我係臺灣人喇」
以為你原本是香港人現已移民台灣
因為你的廣東話很好，另外是因為「喇」有轉變嘅感覺

通常反對都係國民黨
賣台賣到痴左線

直頭正名英文名做 Taiwan, 中文繼續keep中華民國
咁係國際上就可以用英文名 冇China冇中國 咁 爭取空間

其實民進黨都蠱惑
話要有朝野共識先會改
咁即係實會有人反對
又係齋講又唔駛實際做

香港要行軍國主義
依家啲勇武有槍之後做正規軍 一定好撚勁

想問你點學廣東話 就咁睇你打字完全唔知你唔係香港人
利申 女朋友係台灣人 成日話要學 我又唔知點教佢
佢都有上連登但好多都睇唔明

佢地同奶共派一樣,點會死得哂架。。。。

叛徒

on9?

無呢隻色

多謝你😂
我係住喺臺灣嘅臺灣人
因為呢排同個香港人拍緊拖
所以就上網搵個老師學咗粵語😂

我真的覺得你們粵語的語氣詞好難！！！！
完全不知道要怎麼用😭

多謝你😂
我喺網上搵到個粵語老師，不過佢係地道嘅臺灣人
所以佢完全知道我哋臺灣人嘅發音邊度有問題
我依家學咗18堂左右
不過有啲嘢我一定要同你講
粵語真係好難啊！！！！！！

你啲廣東話真係好好
所以你住係台灣 而個老師面對面教你咁?

多謝你，我粵語老師一定好開心😂
我哋用skype上堂，因為我住喺好遠

你介唔介意比你個老師既聯絡我
我叫女朋友去報

你可以搵吓fb「台灣空姐姍姍的旅遊和廣東話閒聊」
呢個就係老師嘅fb

但係有少少啲貴
一堂ㄧ鐘頭500台幣

真係有市場架？
香港人其實要教嘅話同台灣人教法唔同
話說我睇過啲post話要有粵語教學證書
我r哂頭，點考架

有得諗